Microsoft 疑無任何公開文件下大規模收集個人數據，涉案軟件包括 Word 和 Outlook。

根據路透社最新的消息，歐盟數據保護主管在週一表示，已經開始調查軟件巨頭 Microsoft 向歐盟機構提供的服務及產品是否符合其新的「通用資料保護規則」，調查指出：“Microsoft 或在沒有任何公開文件的情況下，大規模收集和儲存個人數據。”

擁有 28 個成員國的歐盟在 2018 年 5 月歐洲議會通過了具有里程碑意義的通用數據保護條例（GDPR），使歐洲人能夠更好地控制其在線訊息及私隱，執法者實施巨額罰款的權力。該條例對於歐盟的各類官方機構進行了定義，並規定了這些官方機構（適用主體）在處理個人數據時的相關處理原則、數據保護要求、處理活動的記錄、相關責任、影響評估、任命數據保護官等；同時也規定了自然人（數據主體）的數據獲取權、糾正權、遺忘權、限制處理權、異議權、獲得法律救濟權、獲得賠償權等一系列權利，以上規定與 GDPR 的立法原則和條文框架基本一致。

據了解，歐洲數據保護主管（EDPS）週一啟動了調查，監督該集團 70 家機構的 GDPR 合規情況，同時調查相關機構使用的 Microsoft 產品和服務，以及它們與美國軟件公司之間的合同協議是否符合 GDPR 標準。

EDPS 表示，一些數據保護問題可能類似於 11 月份提出的關於通過 Microsoft ProPlus 收集的數據問題，其中包括 Microsoft Word 編寫軟件和 Microsoft Outlook 電子郵件等流行軟件。

調查亦指出，“Microsoft 應用會處理大量個人數據，考慮到這些數據處理過程中的性質、範圍、背景和目的，我們認為有必要採取適當的合同保障措施和降低風險措施，以確保遵守新的 GDPR 法規。”

EDPS 可以對每項侵權行為處以高達 50,000 歐元的罰款，Microsoft 表示已準備好協助其客戶及相關機構進行 EDPS 調查。

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

咁珧底係Microsoft 俾人查 定 Microsoft 啲客俾人查

老翻？

有人幫我推 post 真好

Xboxone Contana 留名系統啟動，請勿負評干擾運作。

照 copy 都錯格式

用得 microsoft 野，預左冇私隱

好彩唔係支那公司

Libreoffice + Thunderbird

係咪呢個？

一早改左host file block 哂